日本動畫準備步入類似港產片既後塵

愈黎愈多美其名為中日合作既動畫
事實上只係偷技術偷人材
到技術偷得七七八八 就好似港產片咁用完即棄
應該不出十年日本動畫就玩撚完
以後會比支那主導左個市場

其實中國代工唔係呢十年既事，好耐之前已經有
同技術一d關係都無
而係中國既直播網出得起錢，令到部份動畫要向中國傾斜

話分兩頭，港產片衰落都係資金來源同市場問題者
香港係拍武打片方面既技術，就算你搵返果堆武指拍西片都唔會做到

日本動畫外包俾中韓都有十幾年啦
好似連印尼都有

不過點可以同港産片比，
沒有人可以比香港電影人更on9
日本動畫起碼係拍畀日本人睇
但係啲合拍片係拍畀大陸人睇

文化差異係抄唔到！
弱到野比大雄咁都要講正義感
對神明的祈求相差好遠
你只係諗點樣囉着數
架仔文化卻為別人祝福和感謝

動晝跟本唔係d乜高技術野要抄要偷
老毛年代強國都出到大鬧天宫呢d水準動畫

等強國出到好似神無月巫女或citrus呢d題材而焚化部唔干涉先至講野

Cycle啫我諗

支那泡菜越南就最多代工

抱觀望態度啦

起碼仲有Netflix呢個新勢力

當宣佈連多啦a夢都要禁的時候
就註定輸晒

relife入面，收埋人地的書包都要嘆息

喜羊羊個套就成日諗計打人壞主意攻防戰
仲要沾沾自喜

格衰無得醫也

唔怪得宜家啲動畫冇以前咁好睇啦，多咗好多低能向動畫

就算無支那豬入侵, 都慢慢收緊皮啦
成撚日出撚埋D大波妹既動畫, ON撚9

你第一日睇?定係你gay

觀望態度

日本始終有意識會保育本土文化產業
赤化速度唔會有港產片咁快

淨係題材自由中國已經炒唔到啦
比你畫得幾靚有咩用

無記錯你的名字間公司好似幫上海拍左套咩識識姬姬，係全中國背景的

第一段我無乜意見
技術同質素無直接關係
但係動畫一定有佢既技術係度
淨係講3D
睇下lovelive跳舞果d場景
再睇下神風動畫出品既 睇下上年套寶石之國
真係好大分別

不過最重要一定係劇情
乜柒都封殺有邊個會同你玩創新
只差在未搞文革樣樣戲
佢咁樣封殺淨係會搞到creator 搞唔到consumer
最終影響唔到大眾接收資訊
淨係令有料既發揮唔到
然後點？得返d文化部覺得this is good既垃圾
最大粒既跟唔上市場實際需求
同TVB搞返EYT一撚樣

不過講到尾又係錢
之前有隻game叫player unknowns battleground
岩岩入中國市場先屌鬼話不符中國道德乜乜柒柒
依家騰訊買起左咪又係一堆人抄

題材既野學魯魯修 日本係唔係一開波就比人滅國 佔領咪得囉

由強國人造動畫俾日本人睇!??

唔好意思，笑撚左

個市場係日本度，點撚樣由其他國家既人取代？唔同文化唔同眼光層次點樣由其他國家既人造出滿足到本國既野？就算我唔計強國d柒野，真係當佢技術art work都掂，佢頂多咪只整到自己強國打飛機作品出黎，更莫講強國動畫市場現狀，就係冇市場，次文化被迫埋一邊，一個打開唔到自己本國市場既產業，點樣成長到可以賣埠？仲話去其他國家既市場，取代人地國家既產業？

美國咁撚叻，荷里活咁撚屈，都打唔爆印度個寶萊塢啦，更莫講現在強國日本既關系係倒撚返轉，日本係荷里活，強國仲未出到自己既寶萊塢啊on9仔

日柒日吹奏強國動畫既根本唔明個關系，話之你整到日本，整到京ani咁靚，你整俾強國人睇，產得出成品，再收到錢先講啦，自己冇市場咪一樣永遠只係日本市場既產物

港產片末落咪又係因為本土市場痿縮

日本動畫要轉變盈利模式先
好似越嚟越依賴外來資金去做動畫咁 質素同主題越嚟越窄同單一 變相惡性循環

睇過篇文講中資 & Netflix美資分別
話中資出完錢 只會施壓你盡快畫好出貨 希望盡快回本
而且對動畫內容好大干預 因為驚入唔到支那市場播 壓抑創意甚至直接cut走
咁嘅情況點會出到細貨 最後影響成品質素

樓主好醒
有冇諗過send封email去告誡各大日本動畫製作公司既投資人，製作人同管理層提醒佢地就快執柒及早轉行

不過日式既風格已好多人根深蒂固
強國野 講普通話已經唔想睇
強國漫個風格好核特
漫畫人勁多

班老而不重係諗住賣碟回本
不過而家d電腦機箱連光碟機位都冇
你想我買隻碟返屋企用部手機定平板睇
重唔識轉型係唔係咁食古不化!

靠bd搵錢一早要轉個模式
又或者製作委員會晨早分番d收益落去咪唔洗咁多野搞

迪迪尼 d 動畫發包去北韓代工添…代工有乜出奇？